Tuli ette Kusta Saarwa ja kaebas: Peter Martinson on wasto seltsi keeldo attus nooda ostnud ja on kohus temal Johan Kroonile 3 rbl. 40 kop., peale see kui temal oma jagu kala püüdmise riista Johan Kroonile ära olnud müüdut, maksa mõistnud, nõuab, et kaebataw see 3 rbl. 40 kop. wälja peab maksma.
Peter Martinson ütles kaebtuse peale wälja, et tema see attus nooda seltsi lubaga on ostnud ja ei ole temal kaibajaga midagi tegemist.
Mõistus: Kusta Saarwa peab rahule jääma ja ei wõi midagi Peter Martinsoni käest nõuda.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Jaan Hansing
Kohtumees: Jaan Moonson
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja jäid kohtukäijad sellega rahul.
